\begin{frame}
\Large
\centering
$
\begin{aligned}
\uncover<2->{Revision\quad/\quad}&\uncover<1->{\begin{LARGE}\textbf{V}\end{LARGE}ersion}\uncover<3->{\quad/\quad Source} \\
&\begin{LARGE}\textbf{C}\end{LARGE}ontrol
\end{aligned}
$
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Version control - DIY}
	\begin{itemize}
		\item<+-> document.txt
		\item<+-> document.old.txt
		\item<+-> documentv2.txt
		\item<+-> documentv3.txt
		\item<+-> documentv3-final.txt
		\item<+-> documentv3-finalfinal.txt
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Version control - Definizione}
	Version control consiste in:
	\begin{itemize}[<+->]
		\item mantenere le diverse versioni di un file
		\item favorire la collaborazione
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Version control - DIY}
\begin{columns}
	\begin{column}{0.45\textwidth}
		\begin{itemize}
			\item document.txt
			\item document.old.txt
			\item documentv2.txt
			\item documentv3.txt
			\item documentv3-final.txt
			\item documentv3-finalfinal.txt
		\end{itemize}
	\end{column}
	\begin{column}{0.1\textwidth}
		\LARGE \textbf{+}
	\end{column}
	\begin{column}{0.45\textwidth}
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{drive-logo}
	\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Version control - The wrong way?}
\includegraphics[width=\textwidth]{drive-docs}
\end{frame}

\begin{frame}
\centering
\onslide<4->{\LARGE\textbf{Repository}\\\vspace{1em}}
\begin{tikzpicture}
\node<+->[inner sep=0pt] (folder)
{\includegraphics[width=.1\textwidth]{glo-folder}};
\node<+->[circle,draw,line width=1pt,fill=none,minimum size=70pt] (circle) {};
\node<+->[inner sep=0pt, fill=white, right = -12pt of circle] (db)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-database}};
\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Adding a file}
\centering
\begin{tikzpicture}
\node[inner sep=0pt, label=doc.txt] (file) at (-3,2.5)
{\includegraphics[width=.1\textwidth]{glo-file}};
\node[inner sep=0pt] (folder)
{\includegraphics[width=.1\textwidth]{glo-folder}};
\node[circle,draw,line width=1pt,fill=none,minimum size=70pt] (circle) {};
\node[inner sep=0pt, fill=white, right = -12pt of circle] (db)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-database}};
\draw[->, shorten >=2pt, to path={-| (\tikztotarget)}]
(file) edge (circle);
\onslide<2->{
	\node[inner sep=0pt, right = of db] (object)
	{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-file-lock}};
	\node[right] at (object.east) {Object};
	\draw[->, shorten >=2pt]
	(db) edge (object);
}
\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Updating the file}
\centering
\begin{tikzpicture}
\node[inner sep=0pt, label=doc.txt] (file) at (-3,2.5)
{\includegraphics[width=.1\textwidth]{glo-file}};
\node[inner sep=0pt] (folder)
{\includegraphics[width=.1\textwidth]{glo-folder}};
\node[circle,draw,line width=1pt,fill=none,minimum size=70pt] (circle) {};
\node[inner sep=0pt, fill=white, right = -12pt of circle] (db)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-database}};
\draw[->, shorten >=2pt, to path={-| (\tikztotarget)}]
(file) edge (circle);
\node[inner sep=0pt, right = of db] (object)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-file-lock}};
\node[right] at (object.east) {doc.txt v1};
\draw[->, shorten >=2pt]
(db) edge (object);
\onslide<2->{
	\node[inner sep=0pt, below = of object] (object2)
	{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-file-lock}};
	\node[right] at (object2.east) {doc.txt v2};
	\draw[->, shorten >=2pt]
	(db) edge (object2);
}
\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}[t]
\centering
\vspace{1em}
\begin{tikzpicture}
\node[inner sep=0pt] (folder) at (-5,0)
{\includegraphics[height=2em]{glo-folder}};
\node[circle,draw,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.8em] (stage) at (0,0)
{};
\node[inner sep=0pt] (db) at (5,0)
{\includegraphics[height=2em]{glo-database}};

\node<2->[below = 0.5em of folder] {Working folder};
\node<3->[below = 0.5em of stage] {Staging area};
\node<4->[below = 0.5em of db] {Repository};

\node<5->[inner sep=0pt] (file-unstage) at (-5, -2)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-file-red}};

\node<6->[inner sep=0pt] (file-stage) at (0, -2)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-file-green}};
\draw<6-> (file-unstage.east) edge[->] node[above] {Add} (file-stage.west);

\draw<7-> (file-unstage.east) edge[->] node[below] {Per ogni file} (file-stage.west);

\node<8->[inner sep=0pt] (file-stage2) at (0, -4)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-file-green}};

\node<8->[inner sep=0pt] (file-commit) at (5, -4)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-file}};
\draw<8-> (file-stage2.east) edge[->] node[above] {Commit} (file-commit.west);

\node<9->[inner sep=0pt] (file-repo) at (5, -6)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-file}};
\node<9->[inner sep=0pt] (file-fold) at (-5, -6)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-file}};
\draw<9-> (file-repo.west) edge[->] node[above] {\textquestiondown{} Restore ?} (file-fold.east);
\end{tikzpicture}
\end{frame}